Why is “On the HK Nationalism” still publicly available?

While several political books are put under review and no longer available, the book “On the Hong Kong Nationalism”, which was accredited with being the “Bible” for Hong Kong independence activists and providing insights into Edward Leung’s political view, is still readily available in public libraries. Why is that? What does it imply?

1. The book is so influential that even president Xi does not have the guts to take it off the shelf.
2. Carrie Lam is pro-democratic.
3. This book simply sucks. CCP does not give a fuck.

Which one is the reason? If none of them is, then what is the reason?

Why are here full of posts about emigration?